\section{Постановка проблемы}

% Связанные с~видео онлайн-услуги,
% такие как~публикация и~распространения видео,
% трансляция видео, видео-рекомендации и~пр,
% все более и~более смещают сферу интересов пользователей.
% Сейчас пользователи не~только могут искать и~просматривать видео,
% но~и~заниматься редактированием, размещением и~вещанием.

Согласно данным аналитической компании
\href{http://comScore.com}{comScore}\index{comScore},
Россия является ведущей страной Европы по~зрителям онлайн-видео
и~второй по~числу просмотров в~месяц \cite{Henni:2013}.
Количество видео размещенных на~русскоязычных
сайтах за~период с~июня 2012 до~июня 2013 года выросло
на~16\%, с~7,9 миллионов до~9,1 миллионов.

По~данным компании «ТНС Гэллап Медиа»\index{TNS},
в~2012, просмотр видео занимал около~10\% от~общего времени
проведенного в~Интернете и~был вторым по~популярности
видом деятельности после социальных сетей \cite{Henni:2013}.
Количество просмотров видео за~2013 год
выросло с~106~миллиардов до~118~миллиардов.
Число уникальных посетителей видео-ресурсов
в~июле 2013 года составило 59,4~миллионов.

Каждый пользователь просмотрел в~среднем 156 видео за~месяц.
Среднее время, проведенное за~просмотром видео в~месяц составило 17 часов.
По~прогнозам аналитиков эта цифра может превышать 30 часов
в~месяц в~2015 году.  \cite{Henni:2013}.

Согласно исследованию \cite{Onishenko:2013} число интернет-зрителей
старше 15 лет в~России превысило 55~миллионов. На~каждого зрителя пришлось
в~среднем 22~часа просмотра и~186 видео.


\begin{figure}
    \import{vec/}{video-marker-future}
    \fcaption{Ретроспектива и~прогноз 
        развития российского рынка онлайн-видео
        в~2012—2018 годах. Данные взяты из~работы 
        \cite{Henni:2013}
    }
\end{figure}

Обычные СМИ осваивают Интернет и~предоставляют свою продукцию
потребителям веб-приложений и~сервисов.
Музыкальные клипы публикуются на~официальных каналах в~YouTube,
телевизионные программы транслируются на~сайтах телекомпаний,
трейлеры фильмов, в~том числе еще~не~вышедших в~прокат,
предварительное размещаются  на~тематических сайтах.

Очевидно, что~быстрый рост видео-приложений
и~услуг впоследствии приводит к~росту онлайн-видео,
как~отмечено в~работах \cite{Tan:2009}, \cite{Shen:2005}, \cite{Wu:2007a}.

Издатели, пользователи и~сторонние организации часто редактируют
и~публикуют копии оригинального видео.
С~другой стороны, сходные видео,
на~которых изображено одно и~то~же самого событие,
могут быть приобретены и~опубликованы многократно издателями
или~конечными пользователями.

Все эти явления способствуют существенному росту процента
нечетких дубликатов видео в~Интернете.
Отношение НДВ даже достигает 93\%
для~некоторых поисковых запросов, \cite{Wu:2007a}.

Наличие большого количества НДВ предъявляет высокие требования
к~их~поиску НДВ. Это важно для~многих сфер применения,
таких как~обнаружение нелицензионных копий,
видеонаблюдение, ранжирование Интернет-видео, видео рекомендация, и~т.~д.

Можно привести такой типичный пример:
Правообладатель публикует лицензионное видео в~своем собственном канале YouTube,
и~он~хочет обеспечить защиту своих прав.
Для~того, ему нужно обнаруживать и~удалять незаконные
копии оригинальной версии с~YouTube.

Другой пример. Компания вложила свой капитал в~телевизионную рекламу,
и~хочет контролировать, что~реклама показывается нужное число раз
в~течении нужного периода времени.
Для~автоматизации обоих процессов требуется поиск НДВ.

%В~следующих разделах мы~опишем ряд сценариев подробнее
%и~покажем как~поиск НДВ формирует базу для~некоторых областей,
%упомянутых ранее.

